中共在新疆「一家親」運動持續擴大 黨幹部住穆斯林家 溶入家中

據《法新社》等外媒報導，總部設於美國紐約的「人權觀察」（Human Rights Watch，簡稱HRW）在上周日（13日）發佈報告指，自2017年年底以來，新疆當局已動員上百萬中共幹部入住新疆穆斯林家庭。這份報告指出，「結對認親」活動是中共當局在新疆展開「嚴打」運動的一部分，報告指「對於新疆1千1百萬維吾爾人和其他突厥語系穆斯林族群來說，中國政府在新疆的活動越來越具有侵犯性」－－人權觀察在報告「要求中國政府立即終止這種侵犯隱私權和妨礙人民家庭生活的做法」，又指出上述做法違反國際人權法所保障的少數民族文化權。

翻查「人權觀察」發佈的報告，其疏理了「一家親」運動的脈絡。

報告指，自2014年起，新疆當局派遣政府、國企和各種公務機構共約20萬幹部，「對居民實施定期走訪和監控」；謂當局表示，「訪惠聚」（訪民情、惠民生、聚民心）工作是以「維護社會穩定」為目標。2016年10月，當局又進一步發動「 結對認親」運動。約有11萬官員負責對南疆突厥語系穆斯林居民進行每兩個月一次的走訪活動，目的是「促進民族和諧」－－此一運動的規模在近幾個月急劇擴大。

2017年12月，新疆當局動員百萬幹部參與「結親周」活動，到農村為主的基層社區與結親戶同吃同住一周；幹部通常入住穆斯林居民家中，也有少數幹部入住漢人家庭。2018年初，新疆當局再次擴大運動，要求幹部至少每兩個月要到結親戶家中同住五天；報告指，「沒有證據說明居民能否拒絕這種走訪活動」。

幹部必須對結親戶灌輸與漢人「民族團結一家親」的觀念。他們教結親戶說漢語，強迫他們唱中國國歌和其他讚頌中共的歌曲，確保結親戶參加每周升旗儀式。幹部和結親戶還要一起參加各種聯誼，例如漢族春節、團體遊戲、跳舞和體育活動。幹部也必須以各種方式幫助結親戶，從整地播種到協助申請政府福利和津貼，不管居民有沒有提出要求。

報告指，幹部在運動期間要執行多種任務－－收集、更新居民家庭成員的基本情況，例如戶籍屬本地或外地、思想狀況、宗教信仰等等；幹部亦要注意並提報所有「困難」或「問題」－－從不衛生和酗酒到宗教信仰，幾乎無所不包，並且加以「整改」。

報告又指。，幹部也負責政治思想灌輸，包括說明當局對新疆「親切關懷」和「無私援助」的政策，亦要勸告民眾警惕危險的「泛伊斯蘭主義」、「泛突厥主義」和「泛哈薩克主義」－－當局局要求幹部在日常生活中以－－「談心」形式達成前述任務。

中國嘅爆得勁啲定穆斯林嘅爆得勁啲？

熔入家中，任食任拎

恐怖份子唔夠中共恐怖！

做得好喎
呢度班右膠又精神分裂?

一物治一物

幹部即係畀人推去死，共享中國人的榮耀

Muslim咁低賤應該殺無赦

最好同共產黨一齊死清光

穆斯林天敵係中國人

好撚熟咩，夾硬去人屋企住，面皮厚到旁觀者聽到都打冷震

賈生盲左？
大把人贊成佢地一鑊熟

蛔竟輸比共

得誠故傭，安心聘用，得誠故傭，

左膠忙緊metoo定係插Trump？

將以前蒙古佬嗰招還施彼身

新疆妹喺屋企都要被強姦

咁淫賤既野都諗得出

d幹部咪唔洗返屋企，晚晚去唔同屋企訓

又係，維人d女都好正下...

讓幹部先上

夫目前犯

五毛賈雨村抹黑本土派有功

原來大陸仔嚟

住還住，唔好淫人地妻女子弟。